[深坑COPIC MARKER] 零基礎自學畫畫中 (慎入-內含小學雞畫作)

戴定頭盔先, 現階段仲係小學雞畫嚟
本身對畫畫係有興趣, 到依家先的起心肝正式自學
係開始前研究咗排, 鐘意水溶木顏色同MARKER畫

利申: 對光暗同結構係完全未學識, 連透視都未搞得清楚
明知應該係由素描開始學基礎, 但真係好悶...始終都係想畫下自己鐘意嘅嘢
所以我都卡啦咁畫下MARKER / 素描 / 水溶木顏色咁

不過當時未識分D木顏色有咩級數分別, 所以只係買咗最雞個隻紅盒
雖然真係好有衝動想買返隻好少少, 但屋企已經有4盒木顏色. 估計到我死個日都未用得哂
所以都係決定等自己真係有明顯盡步先買嚟獎勵下自己

呢個係訂咗D野未收貨, 又手痕想畫用木顏色畫嘅第一幅

原本隻鼠係咁

呢個就係收到MARKER 後第一幅試畫, 我後尾先發現自己搵圖畫時搵錯圖
當日我係搵咗D CG圖嚟畫

中間有D好柒嘅我都唔好意思放出嚟
呢個就跟人地個縮時片畫 效果都唔同D

因為當初只係買咗一SET基本12色MARKER
畫唔到隻雀個鮮艷

其實中間仲有好多好柒咗畫, 但真係過唔到自己所以唔放啦

中間都有練到素描但就炒哂

未買到畫簿, 一落多少少水就

練透視(單點)

呢個搞咗好耐, 都炒哂咁
有無人認得本身係咩?

個草稿終於叫見得下人

上色衰咗, 以為自己支淡紫色好淺, 點知原來勁深色

有玩開MARKER/水溶木顏色可以交流下

加油 學海無崖

回頭是岸

希望唔係柒到要回頭

講笑姐，加油

放埋呢兩張， 呢個月畫出嚟叫見得下人嘅畫係得咁多

有無幾招過下比我
認真keep住畫得密為真係有d唔同

起稿 稿起得好幅畫就好

但我好廢，冇資格話過招

起稿真係要靠畫得多...
其實光暗好難掌握我覺得

開心share下呀，比我偷下師都好
我覺得應該無人會廢過我

共勉之

隻眼係受咗傷？

Lm

隻倉鼠好得意

眼珠?
SOR9 , 係我畫得衰

隻鼠好CUTE呀

你用copic d 力度要平均d , 同埋要快
同埋有d 畫薄係copic 專用, d 色會mix 得好d 唔會咁斑駁
中南就有

一開始練習個時可以用有格仔嘅紙加把間尺/用筆度個比例
譬如係眼左右間條線落去睇下個嘴係眼嘅邊個位

我見專用個本都幾貴下
依家我都係用緊普通紙咋, 諗住遲D真係畫得靚先轉

有時落完手我都覺得好似落筆太慢, 仲有排練
巴打有無得分享下, D暗位你通常係咪用紫色?

多謝賜教, MARK低呢個方法先

有個偷懶方法，就係畫完草圖，用手機影一影相，再同原圖overlay，有咩位唔正一目了然

巴打你對眼係咪有事
你完全睇唔到個問題係邊？

sor, 語氣好似有啲唔好
巴打你有冇畫咗個稿先？
你畫稿嗰陣睇唔到啲五官比例唔對稱㗎咩
你第二幅改返對眼
然後擦走啲痕 再畫返啲輪廓線條 加強層次感
如果唔係成幅都好濛糊 一pat嘢咁